**PRD - Product Requirement Document**
**头条文章 产品文档**

[功能点目录](#功能点)

| 当前版本 | 修订简述 | 修订人 | 修订日期 |
| :-: | :-: | :-: | :-: |
| 1.0 | 文章草稿编辑历史&移动端草稿列表 | 包峥 | 2019-01-30 |
| 1.1 | 正文页支持插入微博 | 梁玮殷 | 2019-03-25 |
| 1.2 | 正文页支持@账号 | 梁玮殷 | 2019-03-28 |
| 1.3 | 文章可编辑性与微博保持一致 | 梁玮殷 | 2019-03-28 |
| 1.4 | 文章后推荐插入运营推荐物料 | 梁玮殷 | 2019-04-04 |
| 1.5 | 文章后推荐加入微博物料 | 梁玮殷 | 2019-04-04 |
| 1.6 | 正文页支持插入微博补充异常提示 | 梁玮殷 | 2019-04-09 |
| 1.7 | 文章v2音频card优化 | 包峥 | 2019-04-11 |
| 1.8 | 文章编辑器触区优化 | 包峥 | 2019-04-11 |
| 1.9 | 支持用户查看文章编辑记录 | 包峥 | 2019-04-11 |
| 2.0 | 文章媒体库优化及接入微博云剪 | 梁玮殷 | 2019-04-11 |
| 2.1 | 移动端文章草稿改造 | 包峥 | 2019-04-15 |
| 2.2 | 文章专栏 | 包峥 | 2019-04-22 |
| 2.3 | 文章标签流接口 | 梁玮殷 | 2019-05-13 |
| 2.4 | 个人主页文章标签流空白页 | 梁玮殷 | 2019-06-06 |
| 2.5 | 文章等附件先审后发微博同步处置方案 | 梁玮殷 | 2019-06-06 |
| 2.6 | 文章编辑器改造，支持多端格式一致并即见即所得 | 梁玮殷 | 2019-06-20 |
| 2.7 | PC端新功能提醒逻辑优化 | 包峥 | 2019-07-26 |
| 2.8 | 文章业务报错体系 | 梁玮殷 | 2019-07-30 |
| 2.9 | V3 H5 页样式改造优化 | 梁玮殷 | 2019-07-31 |
| 3.0 | V+付费文章入口优化方案二期 / 文章生成分享长图 | 梁玮殷 | 2019-07-31 |
| 3.1 | 文章支持仅粉丝可见 / 正文页底部露出专栏 | 梁玮殷 | 2019-09-25 |
| 3.2 | 文章商品卡片入口控制 | 梁玮殷 | 2019-10-09 |
| 3.3 | 支持上传的图片格式 / 断网后内容恢复策略 | 梁玮殷 | 2019-10-16 |
| 3.4 | 补充原创声明改造需求 | 梁玮殷 | 2019-10-23 |
| 3.5 | 文章PC内容剪贴版 | 梁玮殷 | 2019-11-13 |
| 3.6 | 文章编辑按钮显示及使用规则 / 客户端文章 V3 正文页增加占位图 | 梁玮殷 | 2019-12-11 |
| 3.7 | 文章端上原生发布器优化 / V3加关注看全文遮盖层显示逻辑 | 梁玮殷 | 2019-12-13 |
| 3.8 | V3文章加关注看全文及V+模块遮盖元素逻辑 | 梁玮殷 | 2019-12-19 |
| 3.9 | V+升级金粉项目中文章生产&消费需求 / 文章V3正文页统计打码 | 梁玮殷 | 2020-2-6 |
| 4.0 | 可读性适配作者其他封禁状态 | 梁玮殷 | 2020-2-14 |
| 4.1 | 文章可见性支持从非公开向公开转换 | 梁玮殷 | 2020-2-18 |


## 需求目录索引
### 功能点

* [文章可见性支持从非公开向公开转换](#文章可见性支持从非公开向公开转换)
* [可读性适配作者其他封禁状态](#可读性适配作者其他封禁状态)
* [V+升级金粉项目中文章生产&消费需求](#V+升级金粉项目中文章生产&消费需求)
* [文章V3正文页统计打码](#文章V3正文页统计打码)
* [V3文章加关注看全文及V+模块遮盖元素逻辑](#V3文章加关注看全文及V+模块遮盖元素逻辑)
* [V3加关注看全文遮盖层显示逻辑](#V3加关注看全文遮盖层显示逻辑)
* [文章端上原生发布器优化](#文章端上原生发布器优化)
* [客户端文章V3正文页增加占位图](#客户端文章V3正文页增加占位图)
* [文章编辑按钮显示及使用规则](#文章编辑按钮显示及使用规则)
* [文章PC内容剪贴版](#文章PC内容剪贴版)
* [原创声明改造](#原创声明改造)
* [文章商品卡片入口控制](#文章商品卡片入口控制)
* [正文页底部露出专栏](#正文页底部露出专栏)
* [文章支持仅粉丝可见](#文章支持仅粉丝可见)
* [文章长图分享功能](#文章长图分享功能)
* [V+付费文章入口优化方案二期](#V+付费文章入口优化方案二期)
* [V3版H5页样式改造优化](#V3版H5页样式改造优化)
* [文章业务报错体系](#文章业务报错体系)
* [PC端新功能提醒逻辑优化](#PC端新功能提醒逻辑优化)
* [文章编辑器改造](#文章编辑器改造)
* [文章编辑记录优化](#文章编辑记录优化)
* [文章等附件先审后发微博同步处置方案](#文章等附件先审后发微博同步处置方案)
* [个人主页文章标签流空白页](#个人主页文章标签流空白页)
* [文章标签流接口](#文章标签流接口)
* [文章专栏](#文章专栏)
* [文章媒体库优化及接入微博云剪](#文章媒体库优化及接入微博云剪)
* [移动端文章草稿改造](#移动端文章草稿改造)
* [支持用户查看文章编辑记录](#支持用户查看文章编辑记录)
* [文章编辑器触区优化](#文章编辑器触区优化)
* [文章v2音频card优化](#文章v2音频card优化)
* [文章后推荐加入微博物料](#文章后推荐加入微博物料)
* [文章后推荐插入运营推荐物料](#文章后推荐插入运营推荐物料)
* [文章可编辑性与微博保持一致](#文章可编辑性与微博保持一致)
* [正文页支持@账号](#正文页支持@账号)
* [正文页支持插入微博](#正文页支持插入微博)
* [pc端草稿支持编辑历史](#pc端草稿支持编辑历史)
* [文章商品卡片入口控制](#文章商品卡片入口控制)

## 具体需求描述（按需求输出时间倒序排序）

### 文章可见性支持从非公开向公开转换

#### 相关需求
[文章支持仅粉丝可见](#文章支持仅粉丝可见)

#### 背景
为了能让优质博文有更多被消费的可能，微博计划调整为博主可以设置微博可见性任意变更，非公开微博也可以再次被设为其他可见状态。使博主随时灵活控制内容的可见范围，可以自行平衡微博隐私控制和传播推广。文章等附件也跟随状态变化。

#### 方案
* 文章当前[可见性状态列表](http://git.intra.weibo.com/article/open/wikis/pages/code)中，有属于文章自身状态，如：4；也有监控状态，如：11、12、14、15、16、18、23、27；
* 在不改动监控态及文章态的基础上，增加对微博态的响应。状态优先级上，监控态 > 文章态 > 微博态。被监控处理设私，或禁止搜索，或禁止 feed，或自动好友圈等操作的文章，无论作者对关联微博做何种可见性调整，均不改变最终可见性结果。处于先审后放的文章，无论作者对关联微博做何种可见性调整，均不改变最终可见性结果。只有处于 0（未审核）或 1（已通过）状态下，文章可见性随微博调整而改变；
* 文章正文页（客户端及 PC）下行时，调用平台微博可见性接口。相关文档如下：[微博可见性设置](media/%E5%BE%AE%E5%8D%9A%E5%8F%AF%E8%A7%81%E6%80%A7%E8%AE%BE%E7%BD%AE.pdf)
* 所有非公开状态（粉、友、私）下，文章正文页均不显示上线分享按钮，右上角 ... 均不支持私信分享、站外分享、复制链接、浏览器打开；

--------------

### 可读性适配作者其他封禁状态

#### 方案
* 当作者状态类型为 13 或 1301 时，仅作者自己可以在客户端或 PC 端访问自己的文章；其他用户不可访问；
* 作者只能访问文章，不可站内外分享，不可复制链接，不可转发；
* 当作者状态类型为 7 或 701 时，仅作者自己及其他用户均不可以访问其文章，也不可以转发与分享；

-------------

### V+升级金粉项目中文章生产&消费需求

#### 方案
* 开通了金粉服务的用户，修改其生产端相关区域文案，修改相关按钮点击功能的链接。带有金粉功能文章，修改消费端相关区域文案。相关区域，参见以下附件[金粉专属文章生产及消费需求0109](media/%E9%87%91%E7%B2%89%E4%B8%93%E5%B1%9E%E6%96%87%E7%AB%A0%E7%94%9F%E4%BA%A7%E5%8F%8A%E6%B6%88%E8%B4%B9%E9%9C%80%E6%B1%820109.pptx)。
* 开通金粉服务的用户，其之前发的 V+ 文章视为金粉文章；
* 金粉订阅页面链接：https://vipclub.weibo.com/vmember/goldfansopen?vuid=xxx&F=xxx（F值与V+相同）
* 金粉博主身份判断：users/show user_ability 右数第18位
* 金粉订阅关系判断：http://wiki.intra.weibo.com/2/friendships/vipclub/relation/check（与V+相同）
* 灰度开关：wb_article_goldenfans_triggle。

-------------

### 文章V3正文页统计打码

#### 方案
uicode：
40000341
 
AppKey
文章V3端内H5：2523651897
文章V3端外H5：3417168152
 
* V3 文章正文页中，上下分享按钮各个按钮的点击统计；4376, 扩展字段 up_weibo, up_mail, up_wechat, up_friend_circle, up_qq, down_weibo, down_mail, down_wechat, down_friend_circle, down_qq,
* V3 文章正文页中，每天作者推荐模块链接（不含专栏）的点击人数、次数；4377
* V3 文章正文页中，每天专栏的点击人数、次数；4378
* V3 文章正文页中，每天推荐阅读模块的点击人数、次数；3694
* V3 文章正文页中，每天图片、视频、微博卡片、音频的点击人数、次数；图片：749；视频：799；微博卡片：7；音频：4379
 
日志记录下 ua 以及 wm，以便日后查询版本以及渠道（从文章浏览器 header 中获取）；
 
数据分析师准备配置相关报表。
1. V3 文章正文页中，上下分享按钮各个按钮的点击统计（区分上下分享栏，区分各个分享按钮），新报表名【多媒体】【文章】【V3文章正文页分享栏点击数据】；
2. V3 文章正文页中，每天作者推荐模块链接（不含专栏）的点击人数、次数，新报表名【多媒体】【文章】【V3文章正文页作者推荐模块点击数据（不含专栏）】；
3. V3 文章正文页中，每天专栏的点击人数、次数，新报表名【多媒体】【文章】【V3文章正文页专栏点击数据】；
4. V3 文章正文页中，每天文章底部推荐阅读模块的点击人数、次数（可参考【多媒体-推荐-新版详情页推荐流点击数据-底部UV/PV】），新报表名【多媒体】【推荐】【V3文章正文页推荐流点击数据】；
5. V3 文章正文页中，每天图片、视频、微博卡片、音频的点击人数、次数，新报表名【多媒体】【文章】【V3文章正文页各类卡片点击数据】；

-------------

### V3文章加关注看全文及V+模块遮盖元素逻辑

#### 方案
* 文章全展示时，正文内部分从上到下依次显示一下组件
    * 标题
    * 发布时间 / 修改时间，阅读数
    * 导语
    * 上分享按钮
    * 文章内容
    * 作者推荐模块（如有）
    * DCI / 版权链（如有）
    * 下分享按钮
    * V+付费按钮及提示文案（如有）（与V+作者模块同时显示与消失；与加关注看全文及提示文案互斥）
    * V+作者模块（如有）（与作者及打赏模块互斥）
    * 加关注看全文按钮及提示文案（如有）（可与作者及打赏模块同时显示，不同时消失；与V+付费按钮及提示文案互斥）
    * 作者及打赏模块（如有）（与V+付费按钮及提示文案互斥）

##### 加关注看全文
* 未关注时展示以下组件
    * 标题
    * 发布时间 / 修改时间，阅读数
    * ------ 遮盖高度计算开始
    * 导语
    * 上分享按钮
    * 文章内容（未被遮盖）
    * ------ 遮盖开始
    * 文章内容（已被遮盖）
    * 作者推荐模块（如有）
    * ------ 遮盖结束
    * ------ 遮盖高度计算结束
    * 加关注看全文按钮及提示文案
    * 作者及打赏模块

* 已关注时展示以下组件
    * 标题
    * 发布时间 / 修改时间，阅读数
    * 导语
    * 上分享按钮
    * 文章内容
    * 作者推荐模块（如有）
    * DCI / 版权链（如有）
    * 下分享按钮
    * 作者及打赏模块（如有）

##### V+模块
* 未购买时展示以下组件
    * 标题
    * 发布时间 / 修改时间，阅读数
    * 导语
    * 上分享按钮
    * 文章内容（免费）
    * ------ 作者设置付费分割线，遮盖开始
    * 文章内容（付费）
    * 作者推荐模块（如有）
    * ------ 遮盖结束
    * V+付费按钮及提示文案
    * V+作者模块

* 已购买时展示以下组件
    * 标题
    * 发布时间 / 修改时间，阅读数
    * 导语
    * 上分享按钮
    * 文章内容
    * 作者推荐模块（如有）
    * DCI / 版权链（如有）
    * 下分享按钮
    * 作者及打赏模块（如有）

----------

### V3加关注看全文遮盖层显示逻辑

#### 方案
* V3 文章正文页中，如果内容高度小于 4H，则设置了加关注看全文的内容也不显示遮盖层；如果大于等于 4H，则遮盖部分显示于**全文高度** 50% 处；
* H = 116px，高度等于遮盖层渐变部分高度；

-----------

### 文章端上原生发布器优化

#### 背景
文章端上原生发布器存在诸多遗留问题，需要对功能进行双端统一及缺失功能增补；

#### 方案
* 一期：iOS支持的标签和安卓对齐。支持加粗，斜体，删除线，颜色；
    * 发布与编辑均支持加粗，斜体，删除线以及颜色设置；
* 二期：双端支持有序列表；
* 三期：统一双端对文字的选择编辑逻辑；
* 四期：支持居中、居左、居右对齐方式；

----------------

### 客户端文章V3正文页增加占位图

#### 背景
文章 V3 正文页因各种问题导致内容显示较为缓慢，在原生正文页背景增加占位图，提高用户感知体验。

#### 方案
* V3 正文页背景使用预置占位图；
* 当内容加载后，占位图消失；

------------

### 文章编辑按钮显示及使用规则

#### 相关需求
[文章可编辑性与微博保持一致](#文章可编辑性与微博保持一致)

#### 方案
* 除了先审后放（status=4）状态，其他状态下，只要是作者自己生产的 940 及 1047 的文章，在 PC 及客户端都显示编辑按钮（无论是否可编辑，均显示编辑按钮）；
* 点击编辑按钮后进行鉴权校验；
* 客户端上，如果不满足编辑要求，MAPI 返回错误及错误信息，客户端弹出 toast 提示错误信息；满足编辑要求，MAPI 返回对应编辑器 scheme，客户端跳转对应编辑器；V3 页面同样实现[文章可编辑性与微博保持一致](#文章可编辑性与微博保持一致)中描述的需求；
* PC 上，如果不满足编辑要求，文章编辑器内容部分不可操作，发布按钮置灰，底部显示错误信息；满足编辑要求，文章编辑器内容部分可操作，发布按钮状态正常；
* 区分正常发布内容与剪贴板发布内容，发布后编辑相关内容，打开对应编辑器；
* 通过原发布器发布的内容，属于 V2 文章；通过剪贴板或导入 word 发布的内容，属于 V3 文章；客户端在支持剪贴板功能前，不支持 V3 文章的编辑；
* 可被编辑的文章满足以下条件（将持续修订）：
  * 微博处于可编辑状态或作者在可编辑白名单中；
  * 且，文章属于 230940（原生文章），231047（开放平台文章）；
  * 且，文章监控状态为 0 或 1；
  * 且，文章编辑次数未达到上限；
* MAPI 在收到端上的编辑请求时，均需要调用编辑鉴权接口确认该用户是否可以修改该文章，在得到可编辑确认后再调用编辑接口进行编辑；
* 错误提示文案以及后续行为，参照[文章可编辑性与微博保持一致](#文章可编辑性与微博保持一致)

--------------

### 文章PC内容剪贴版

#### 背景
文章 PC 发布器计划支持全微信标签，在完成原有功能的拓展前，我们先提供一个用于过渡的临时网页剪贴版，完整支持从微信页面复制粘贴过来的 HTML 内容，标签样式保持不变。后续逐渐完善功能拓展。

#### 方案
* 在现有 PC 发布器工具栏中增加切换入口「内容剪贴板」。显示新功能提示气泡「你可以直接将自己发布于其他平台的文章网页内容复制粘贴到剪贴板中快速发布喔」
* 点击「内容剪贴板」，弹出提示确认框「打开剪贴板？」，「当前编辑内容将在剪贴板中清空，你仍可以在编辑历史中找回当前内容」，「打开」，「取消」。点打开，当前发布器区域切换至剪贴板编辑页面，隐藏原发布器的菜单工具栏，类似导入 word 后的显示样式，支持「撤销」。撤销后返回原发布器，当前发布器内容恢复为打开剪贴板之前状态；
* 原工具栏位置，右侧显示「撤销」，左侧显示「你可以进行基本的文字编辑操作，未发布内容将独立存储在编辑历史中」
* 剪贴板中内容支持内容增加、删除，修改，支持外部网页内容复制粘贴；
* 剪贴板中内容支持预览，发布；
* 违禁标签可以在当前剪贴板中显示，预览中不显示，发布时移除；
  * 违禁标签：input, text, textarea
* 剪贴板不为空，内容未发布时，可以保存为编辑历史。
* 服务端对粘贴内容的安全性进行校验控制，去除有攻击性的内容；
* 不支持开启 V+；
* 已经发布的内容，不支持在 PC 上再次编辑（编辑按钮可点，进入编辑器弹出提示），不支持客户端上再次编辑（没有编辑入口）；

-------------

### 原创声明改造

#### 背景
接入公约处置流程，提高文章原创声明的有效性。

#### 方案
* 文章 PC 发布器，原创声明开关移入文章「其他设置」中，声明可撤销。
* 原创声明须知，显示于点击「原创声明」按钮后显示的弹窗提示页以及点击文章主页中「原创」标识按钮后显示的原创声明功能介绍页中。
  * 须知全文：为鼓励在微博平台生产优质内容，维护作者权益，微博将向被认定符合资格的作者提供对文章声明原创的能力。文章成功进行原创声明后，微博会对该文章添加「原创」标识。若声明原创的内容被平台用户投诉侵权、抄袭，一经微博社区公约核实，平台将视为严重违反平台规范，立即回收原创声明功能的使用权限。
* 公约后台接口，class_id = 9, status = 1 时，被认为文章抄袭投诉判定通过，作者原创标识权限收回。
* [社区公约相关接口](http://git.intra.weibo.com/wiki/manage/blob/master/社区项目/documents/h5complaint.md)
* 点击「端内文章落地页（PC，原生和 V3）」内的「原创」标识进入 H5 / PC 页面，H5 / PC 页面有「投诉」按钮，可进行投诉，投诉页面复用微博投诉页面
* 对文章场景（文章右上角菜单中的投诉、原创标识里的投诉）的投诉行为单独申请场景值。
* 当用户在文章场景内进行投诉
  * 投诉提交时，通知文章业务侧以下信息：投诉人 UID，被投诉人 UID 及 MID，投诉类型。
  * 投诉处置时，通知文章业务侧以下信息：投诉人 UID，被投诉人 UID 及 MID，投诉类型，处置结果。
* 原创声明页 uicode: 10001038。
* 原创声明文档：[微博头条文章原创声明及相关功能使用条款](media/%E5%BE%AE%E5%8D%9A%E5%A4%B4%E6%9D%A1%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%8E%9F%E5%88%9B%E5%A3%B0%E6%98%8E%E5%8F%8A%E7%9B%B8%E5%85%B3%E5%8A%9F%E8%83%BD%E4%BD%BF%E7%94%A8%E6%9D%A1%E6%AC%BE.docx)

![](media/15718237337068.jpg)

![A7BFB4B7D33C7585BBBD564C52DC8AE](media/A7BFB4B7D33C7585BBBD564C52DC8AEC.jpg)

![D1D71C31FD664611E1F202B073D8F3](media/D1D71C31FD664611E1F202B073D8F3C2.jpg)


---------------

### 文章商品卡片入口控制

#### 背景
商业部门对发布商品内容需要进行统一控制

#### 方案
* 通过 user_show 中 user_ability 判断用户是否有权限，1 有权限，0 无权限
* 无权限的用户，文章发布器中不显示相关功能入口；

```
权限判断使用用户信息接口返回的user_ability字段（能力标签）：http://wiki.intra.weibo.com/1/users/show
user_ability字段转化为二进制，第32位(从右往左数)，为1有权限，为0无权限

补充说明：用php转成二进制，转出来发现存在两种情况：少于32位（这种情况需要前面补0，补到32位）或64位（这种情况需要去掉前面的32位1）
建议方式：用位移和或运算来判断，以php举例：($rst['user_ability'] >> 31) & 1 为1代表有权限，为0无权限

uid为1344513317的账号，目前是1状态
```

------------

### 文章支持仅粉丝可见

#### 背景
微博增加支持仅粉丝可见，文章跟随主策略进行调整。当用户完成文章内容编写，进入发布微博阶段，用户可以在微博发布器右下角选择微博为仅粉丝可见。

#### 方案
* 以下所有描述，除非特别注明客户端或 PC 端，均指 PC 及客户端均需要实现；
* 以下所有描述，均适用于未关注作者的用户，且作者在发布文章时在相关微博处勾选了仅粉丝可见；
* 文章正文页场景
  * 整体灰页，不显示任何内容；
  * 无法进行转评赞；
  * 客户端右上角 ... 不显示复制链接按钮，不支持私信分享；
* 个人主页文章列表
  * 不显示被设置粉丝可见的文章；
* 文章 uid 与 mid 同步写入文章对象库中；
* PC 端文章生成完，进入发微博阶段，增加「选择分享范围」选项，选项包括「公开」、「粉丝」；

------------

### 正文页底部露出专栏

#### 背景
增加文章专栏与专栏内容的曝光。

#### 方案
* 只要作者开通了专栏，则显示专栏模块，专栏模块与作者自我推荐模块共用样式；
* 若当前文章被添加进某些专栏中
  * 保留该模块标题「阅读我的更多文章」；
  * 用户可以同时开启推荐文章以及专栏（只要符合条件）；
  * 当文章仅设置过推荐文章，按照线上逻辑展示「阅读我的更多文章」；
  * 当文章未设置过推荐文章，文章被添加到专栏，展示 3 篇专栏文章及所属专栏。从该文章被最后添加进的且篇数大于等于 3 篇文章的专栏中选择数据，若没有，则不允许使用。选择该专栏中与该篇文章排序上最近的 3 篇文章；大于等于 3 篇文章的专栏，展示专栏入口；
  * 当文章设置过推荐文章，且被添加到专栏，且专栏中文章篇数大于等于 3 篇文章，「阅读我的更多文章」优先展示作者设置的推荐文章，不足 3 篇用专栏文章不足，并展示专栏入口；

-------------

### 文章长图分享功能

#### 背景
~~提高文章在站外传播与回流消费，样式与微博分享长图保持一致~~ （高飞不同意，需求撤回）

#### 方案
* 功能入口：文章正文页分享按钮栏，右上角 ... 功能菜单；
* 用 V3 H5 页面打开的文章也支持长图功能；
* 生成分享图支持以下文章组件：
  * 带格式样式（空格，空行，左右对齐，居中，有序列表，无序列表，分割线，粗体，斜体，字色，字号，引用）文本；
  * 图片，下载原图，按文章正文页图片显示规则显示。gif 固定大小展示第一帧+带动图标签；
  * 连接，以连接样式渲染；
  * 微博、视频、音频、电影卡片全部展示；
  * DCI 版权认证信息：版权声明及版权链；
  * 作者文章推荐连接；
* 商品、广告卡片不显示；
* 原创标识，打赏，作者卡片，V+付费卡片，正文后推荐部分内容不显示；
* 长图生成后保存于相册；
* 长图上带有作者信息（无作者展示来源名称），文章内容，标题，阅读数，发布时间，已编辑状态，微博水印，导语，回流二维码（二维码位置支持插入运营元素）；
* 支持分享 QQ，微信，朋友圈；
* 生成过程中可以取消；
* 能阅读全文的且正文长度大于等于 2000 中文字的，展示全文一半内容后，渐变隐藏。不足 2000 中文字的，全部展示；
* 长图图片区最大高度设置 5000 px，多出的图片与内容不会显示。若有裁剪，被裁剪部分采用渐变隐藏，二维码底部提示「扫描识别二维码，登录微博查看全文」；
* 图片大小不超过 10M；
* 审核中、被设好友圈可见、被设私、被设置为半年可见、被设置单篇收费的文章，不具有该功能；
* 被设粉丝可见、加关注后阅读全文、V+会员、V+分销的文章在被拦截的地方进行阻拦裁剪，不显示额外的功能按钮，采用渐变隐藏，二维码底部提示「扫描识别二维码，登录微博查看全文」；
* 已完整显示的文章，二维码底部文案「扫描识别二维码，登录微博查看全文」；
* 扫描二维码返回对应文章 H5 正文页；
* 由于通过 webview 截图实现，因此需要根据屏幕宽高比，对 webview 进行最大宽度限制，以防止 pad 截图宽度过高的问题。

-----------

### V+付费文章入口优化方案二期

#### 背景
补充一期实现的缺失

#### 方案
1. V+ 卡片支持点击，跳转指定 scheme。相关字段 paid_content_scheme
2. 已开通该 V+ 用户不再显示该卡片。
3. 未开通时，V+ 卡片与作者卡片、分销模块、分享模块互斥显示，卡片中显示开通 V+ 按钮。开通后互斥模块按原规则恢复显示。

------------------

### V3版H5页样式改造优化

#### 背景
V3 H5 页面作为文章原生正文页的替代方案，需要对标现在文章正文页的样式及功能，进行改造优化。

#### 方案
对标现有文章正文页的样式功能进行调整，同时区分站外及站内的展示样式。涉及到的修改功能如下：
* 移除头图
* 修改头部账号头像大小，并移除小尾巴，右侧增加「+关注」按钮
* 显示「原创」标签
* 修改导语下分割线样式
* 上下 5 个分享按钮「微博、邮件、微信、朋友圈、QQ」
* 修改电影卡片样式
* 修改音频卡片样式
* 修改商品卡片样式
* 增加视频卡片中的左下角的音频开关
* 增加「阅读我的更多文章」模块
* 增加「DCI 版权认证版块」
* 作者与打赏模块合并「三种状态：已打赏的打赏按钮、未打赏的打赏按钮、关注」，ftp.client.weibo.cn//UED/UI_Image/Weibo_iPhone_android/Feed/20181115文章作者打赏组合/mark/index.html
* V+ 引导卡片及内容遮挡，http://ftp.client.weibo.cn/UED/UI_Image/Weibo_iPhone_android/Feed/20190506V+%e4%bc%9a%e5%91%98%e5%bc%80%e9%80%9a%e5%8d%a1%e7%89%87/mark/preview/v-%e6%96%87%e7%ab%a0%e8%ae%a2%e9%98%85%e5%8d%a1%e7%89%87-v-%e4%bc%9a%e5%91%98_%e4%bb%98%e8%b4%b9%e5%a4%b4%e5%83%8f%e5%8c%ba%e5%9f%9f%e8%87%aa%e9%80%82%e5%ba%94.png

#### UI 方案
方案见如下链接
* 标注路径：ftp.client.weibo.cn//UED/UI_Image/Weibo_iPhone_android/Feed/20190731文章V3/mark/index.html
* 效果图路径：ftp.client.weibo.cn//UED/UI_Image/Weibo_iPhone_android/Feed/20190731文章V3/view

---------------

### 文章业务报错体系

#### 背景
梳理包括 PC 以及客户端等多个平台下错误异常报错信息，对错误信息进行统一展示。

#### 方案
* 发布端、消费端的错误文案统一管理
* 只使用一套 PC 错误提示文案，各个场景独立分配使用错误码及文案
* 客户端通过 MAPI 与 PC 保持一致，MAPI 直接透传 PC 错误文案，并通过多语言后台，支持多语言展示（可以移除 PC 上特有的 HTML 标签）
* 任何文章相关的错误提示，产品负责在 MAPI 端增加对应的多语言文案
* 涉及以下场景
    * 文章业务自身错误
    * 套接于其他业务中的文章生产与消费环节的特殊错误（超话中发布文章）
    * 专项安全业务错误
    * 监控安全业务错误

--------------

### PC端新功能提醒逻辑优化

#### 背景

* 旧版提示逻辑不合理，定位模糊，故优化

#### 方案

* 下线此前所有的文章 PC 端发布器功能类 tips 引导

* 新功能提醒 tips 遵循以下逻辑
    * 提示仅在上线后的 30*24h 内出现，期间每个浏览器仅出现一次（清除 cookie后失效）
    * 有多个 tips 时，后上线的功能tips优先级置顶，按优先级次序出现.每 24 小时仅出现一个
    * 点击气泡或者点击对应功能气泡消失
    * 无点击状态下，5 秒后消失（5 秒内刷新或者退出，记为已展示）

--------------

### 文章编辑器改造

#### 背景
移动端不能完整支持 PC 编辑的文本格式导致，PC 发布的文章，在移动端进行编辑修改时，内容格式可能出现丢失（线上存在此问题）。iOS 以及安卓端之间对样式的支持也存在差异。

PC 端支持的文本格式：
加粗，斜体，删除线，颜色，大小，居中居左居右，有序项目列表，无序项目列表，引用，超链接

android 端不支持的如下：
居中居左居右，有序项目列表
iOS 不支持的如下：
加粗，斜体，删除线，颜色，居中居左居右，有序项目列表，超链接

且多级嵌套结构也会导致渲染问题。

为解决问题，文章发布器端进行改造。通过 H5 发布器实现既见即所得的编辑，并且文字样式的支持保持三端同步。

#### 方案
* 更换客户端原生发布器，所有文章发布器入口更换为 H5 发布器；
* 支持填写基本文章内容 `一期`
  * 标题
  * 导语（可选）
  * 正文
* 发布器支持既见即所得编辑效果，支持以下排版格式编辑，可通过二级菜单完成 `一期`
  * 加粗
  * 斜体
  * 删除线
  * 字色选择
  * 大标题、小标题、正文字重控制
  * 文字居左、居中、居右
  * 有序列表、无序列表
  * 引用
  * 分割线
* 支持以下卡片插入 `一期`
  * 图片，通过 H5 实现，不以原生方式实现
  * 超链
* 支持以下功能 `一期`
  * 打赏
  * 付费设置
  * 加关注阅读全文
* 支持以上排版格式作用下的文字增、删、改编辑 `一期`
* 支持外部内容的复制粘贴，不支持的标签可移除或不显示 `一期`
* 支持预览 `一期`
* 支持完成文章编辑后唤起原生微博发布器 `一期`
* 蓝 V 指定 writer `一期`
* 不支持本地草稿 `一期`
* 不支持横竖屏 `一期`
* 不支持发布定时 `一期`
* 不支持垂直发布 `一期`
* 不支持插入音频、视频、商品、电影、微博、word 文档 `一期`
* 文字高亮显示编辑菜单 `二期`
* 多语言
  * 左对齐；左對齊；Left align
  * 居中；居中；Center align
  * 右对齐；右對齊；Right align
  * 大标题；大標題；Headline
  * 小标题；小標題；Subtitle
  * 正文；正文；Body
  * 引用；引用；Reference
  * 有序列表；有序號清單；Ordered list
  * 无序列表；無序號清單；Unordered list
  * 文字颜色；文字顏色；Text color
  * 设置封面图；封面圖設定；Cover image
  * 完成；完成；Done
  * 预览；預覽；Preview
  * 编辑；編輯；Edit
  * 取消；取消；Cancel
  * 确定；確認；Confirm
  * 下一步；下一步；Next
  * 选填；選填項；Optional
  * 更换封面图；更換封面圖；Change cover image
  * 设为封面图；設為封面圖；Set as cover image
  * 选择图片；選擇圖片；Select the image
  * 前插空行；前插空行；Insert front blank line
  * 后插空行；後插空行；Insert back blank line
  * 样式；樣式；Style
  * 标题；標題；Title
  * 请输入正文...；請書寫正文...；Start typing the content ...
  * 添加链接；添加超連結；Insert hyperlink
  * 链接名称；超連結標題；Title of hyperlink
  * 删除图片；刪除圖片；Delete image
  * 编辑头条文章；編輯頭條文章；Edit Article
  * 编辑导语；編輯導語；Edit lead
  * 请输入导语；請撰寫導語；Please write some lead
  * 作者署名；作者署名；Author signature
  * 请输入作者署名；請填寫作者署名；Please sign the author's name
  * 打赏设置；打賞設定；Reward setting
  * 本文开启打赏；本文開啟打賞；This article is rewardable
  * 阅读权限；閱讀權限；Accessibility
  * 仅粉丝阅读全文；僅粉絲閱讀全文；Only follower can access the whole article
  * 若选择「仅粉丝阅读全文」，非粉丝（仅可阅读全文的 50%）需关注作者后方可阅读全文，有助提升粉丝数量；若選擇『僅粉絲閱讀全文』，非粉絲（僅可閱讀全文的 50%）需關注作者后方可閱讀全文，有助提升粉絲數量；If checked, non-follower (only 50% accessibility) have to follow author to access the whole article, which helps increasing follower.
  * 以下为付费阅读内容；以下為需付費方可閱讀的內容；Pay to unlock the content
  * 专属会员可免费查看以下内容；專屬會員可免費查看以下內容；Dedicated content for V+ members only
  * 付费内容不能为空；付費內容不能為空；Paid content should not be empty
  * 在此输入图片描述；在此填寫圖片描述；Caption of the image
  * 已超10万字限制，删减后重试；已超10萬字限制，刪減后重試；Please hold the content under the length limit
  * 封面图上传失败；封面圖上載失敗；Cover image uploading failed
  * 继续发布将不会展示该封面图；繼續發佈將不展示該封面圖；Selected failed cover image will be abandon for publishing article
  * 仍有图片在上传，请稍后发布；仍有圖片在上載，請稍後發佈；Image uploading is in process, please publish later
  * 部分图片上传失败；部分圖片上載失敗；Image uploading partially failed
  * 继续发布将不展示失败的图片；Fail images will be abandoned for publishing article
  * 好的；好的；OK
  * 去看看；去看看；Have a look
  * 继续发布；繼續發佈；Keep publishing
  * 操作成功；操作成功；Operation succeed
* 支持上传的图片格式
  * jpg，png，gif，webp，heic（iOS）；
  * 其他不支持的格式均显示明确提示，并不支持原图再次上传；
  * 从手机图库中选择非支持格式的图片后，发布器直接拦截并提示「暂不支持本图片格式，请重选」、「暫不支持本圖規格，請重選」、「Unsupported image format, please select a new one」；
  * 复制带图片外站内容粘贴进编辑器，其中含有非支持格式图片，图床接口返回失败，此种失败区别于一般上传失败，提示「暂不支持本图片格式，请重选」、「暫不支持本圖規格，請重選」、「Unsupported image format, please select a new one」，点击，呼起手机图库选择器，不可呼起重新上传菜单；
* 编辑中文章，在微博 app 切换至后台后断网，再次切换进微博 app 时，编辑器内容尽量保持断网前内容，不作刷新；如果无法保持，显示独立异常页面，提示「因网络连接异常，已编辑内容无法正常显示，请点击刷新重试」、「因網路異常，已編輯內容無法正確顯示，請點擊刷新按鈕重試」、「Network failed, click refresh to retrieve editing content」，下面显示刷新按钮，点击，重试获取之前编辑时保留的内容。

---------

### 文章编辑记录优化

#### 方案

* 文章被编辑过一次，编辑记录有两个历史内容：
    * 1.时间最早的版本为当前文章的原始版本，时间是该文章的首发时间（时间的显示跟正文页的时间显示一致）
    * 2.时间最近的是该文章经过编辑后的版本，即是文章的最新版本，时间为当前版本生成时的编辑时间。
    
* 文章被编辑过n次，编辑记录有n+1个历史内容：
    * 1.时间最早的版本为当前文章的原始版本，时间是该文章的首发时间（时间的显示跟正文页的时间显示一致）
    * 2.其余各历史版本分别生成于相应的编辑时间
    * 3.时间最近的是该文章经过最新编辑后的版本，即是文章的最新版本

* 【文章预览页】的时间抓取的是服务器的时间
* 【文章编辑时的预览页】的时间为文章首发的时间


移动端：
http://ftp.client.weibo.cn/UE/IxD/Weibo/iPhone%26Android/Project/Article/TopArticle/index.html#g=1&p=%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%9A%84%E8%A7%84%E8%8C%83

PC端：
http://ftp.client.weibo.cn/UE/IxD/Weibo/iPhone%26Android/Project/Article/TopArticle/index.html#g=1&p=%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%9A%84%E8%A7%84%E8%8C%83_1




### 文章等附件先审后发微博同步处置方案

#### 背景
* 为了保证内容安全，监控团队会对微博以及文章进行先审后放的操作。
* 命中关键词、uid 在先审名单中、特殊要求的先审策略都会触发。
* 触发先审后放逻辑后，微博、文章均不可在主场景中分发，但可以作者自己可见，当审核结束后，分发开始。
* 微博发布时间将被修正为分发开始时间。
* 文章将区分「新发」以及「编辑后」进行处理

#### 方案
* 编辑后
  * 已通过审核的文章「甲」的版本 A，在重新编辑后发布更新得到版本 B，通过监控接口请求后，立即触发先审后放；
  * 当文章「甲」的最新编辑版本 B 处于「先审后放审核中」状态（状态码 4）时，用户可以查看上一个通过审核的版本 A；文章「甲」不可编辑修改，直到审核结束；文章作者能在文章正文页中查看版本 B，并得到提示「本文最新编辑版本正在审核中，审核通过将自动更新」。
    * 提示文案多语言版本
      * 简体中文：编辑内容正在审核中，审核通过将自动更新
      * 繁体中文：編輯內容正在審核中，審核通過將自動更新
      * 英文：Content will be updated after audit is passed
  * 除了先审后放的结果，编辑后监控接口若返回设私或删除的状态，则文章与对应的微博将同步处于删除或设私的状态。若是广告私、通过的状态，作者可对文章进行编辑修改，否则，文章不可再修改（编辑入口关闭）；
* 新发
  * 附件先审后上，文章的标志位文章需要传给平台
      * 创建文章时命中先审，文章将标识传给 mapi，mapi 调平台发博接口上传，平台获取标识后，将微博置位设私状态。同时返回 mid。
  * 对应的微博遇到先审，平台要把 MID 分发给文章
      * 与上述方式相同，发博接口无论是否先审后发，都会返回 mid 给 mapi，mapi 将文章和微博绑定。
  * 以上两个场景，在本需求逻辑下，文章与微博都无需删除，只要设定对应的状态即可。当审核完成后，再修改对应微博或文章状态。

#### 原型图
* 正文页提示

![文章审核中提示](media/%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%AE%A1%E6%A0%B8%E4%B8%AD%E6%8F%90%E7%A4%BA.png)


-------------

### 个人主页文章标签流空白页

#### 背景
当个人主页为空白时，显示对应空白信息。

#### 方案

* 用于客户端个人主页文章签；
* 当用户开启了文章签，且文章列表公开内容（发布了文章但文章设置为仅粉丝可见）为空，则显示该空白页提示；
* icon + 提示语
* 提示语：用户还没有任何公开发表的文章，用戶還沒有任何公開發表的文章，No published article yet

------------

### 文章标签流接口

#### 背景
向新浪游戏输出文章标签流数据

#### 方案
1. 输入：大数据标签 id；
2. 输出：文章列表 oid 数据，按时间从新到旧排列，支持分页，每页 10 条；
3. 支持业务方直接调用，可以是服务器间调用；

----------

### 文章专栏

#### 背景

支持作者对文章进行归类整理，通过新鲜事已经成熟的分发召回逻辑，强化作者新文章的更新通知

#### 方案

* 新鲜事业务中增加一种新鲜事类型——文章专栏新鲜事
	* 文章专栏只能通过文章发布流程进行创建
	* 文章专栏在主人态新鲜事列表中的展示和处理逻辑：
		* PC 端我创建的新鲜事列表，标识文章专栏，隐藏橱窗和推送次数，点击「更新」跳转文章专栏编辑页面；草稿列表不展示文章专栏
		* 移动端我创建的新鲜事列表，点击编辑直接打开基础信息编辑页面
		* 文章专栏详情页（新鲜事详情页），点击编辑按钮直接打开基础信息编辑页面
    	* 微博「我的」标签，「新鲜事模块」中我创建的新鲜事和数据中均不展示文章专栏
	* 文章专栏会出现在新鲜事流中，搜索和入流规则与新鲜事全局一致
	* 文章专栏为无版块新鲜事，不支持任何勾选项功能（如：网友投稿、收录微博时通知作者、关注后阅读全部内容）
	* 文章专栏与专栏内的微博自动绑定标签，不需要作者手动操作
	   * 当一篇文章被多个作者专栏收录时，按照最后收录的时间绑定

* 文章专栏创建入口
	* 在PC 端文章编辑页面底部「其他设置」中增加「专栏设置」
	* 点击「专栏设置」，弹窗
		* 支持「选择到已有专栏」，支持多选
		* 支持「新建专栏」「填写专栏名称」并选择
	* 文章专栏新鲜事仅标题必填，题图和导语有默认项且在创建时不可改，话题和领域为非必填项
    	* 导语文案：欢迎关注我的专栏！
    	* 题图默认为文章的题图
	* 作者发布文章并选择添加至某个专栏时，自动绑定标签，自动向专栏的关注者下发 PUSH
    	* 若该文章被同时添加了若干专栏，则按照专栏的关注量最高的进行绑定


* 在文章编辑页面左侧增加展示「文章专栏」
	* 「文章专栏」card 展示专栏标题，文章数量，更新时间（即最后一篇文章的发布时间），编辑按钮
	* 点击「编辑按钮」，左侧切换页面，复用新鲜事编辑页面
		* 支持编辑专栏封面（大小图裁图、预览），标题、导语、话题、领域
		* 题图有默认图片，导语有默认项
		* 话题和领域非必填
		* 页面默认提示文案「请输出新鲜事标题」变更为「请输入专栏名称」
	* 点击「专栏标题」，展示专栏内的文章列表
		* 支持对列表内已发布文章进行拖拽排序
		* 支持将已添加至专栏的文章移除专栏
	* 支持在已发布列表中，选择将文章添加至某专栏
	* 专栏支持删除，删除后，专栏内的文章不受影响，需要解除标签绑定
    	* 专栏不存在草稿状态

* 移动端专栏创建及选择
	* 在文章编辑页面「+」号中增加「专栏设置」选项
	* 点击「专栏设置」，弹窗
		* 支持「选择到已有专栏」，支持多选
		* 支持「新建专栏」「填写专栏名称」并选择


---------

### 文章媒体库优化及接入微博云剪

#### 背景
完善文章媒体库的基本使用体验；接入云剪，为作者提供版权图片及多媒体内容；

#### 需求
* 优化对象为图片媒体库；
* ~~区分用户上传图片区域以及云剪购买图片区域；~~ `划线内容为一期原方案，当前方案已简化`
* 区分用户上传图片区域以及云剪已购买图片区域；
* 用户上传图片支持从媒体库内删除；
* ~~图片库支持两种排序方式：按添加时间倒序、按最后使用时间倒序；~~ `划线内容为一期原方案，当前方案已简化`
* ~~云剪区域中，支持云剪图片搜索，云剪图片分类查找，图片购买，已购图片使用；~~ `划线内容为一期原方案，当前方案已简化`
* 云剪区域仅显示云剪中的已购素材，按购买时间倒序排序；
* 已购的云剪图片列表由云剪提供，文章通过接口获取后展示；
* 用户在已购图片页中点击「上传至微博」后，上传图片后方可在微博文章内使用；
* 未购买素材用户的云剪标签内容为空，显示跳转云剪网页按钮。点击按钮，带上用户信息跳转云剪。云剪识别来自微博，自动为该用户开启权限；
* 云剪标签，无论有无已购内容，均显示刷新及跳转云剪按钮；
* 云剪已购列表，一次单选一张图片进行上传；
* 标签间相互切换时，需要先进行加载提示，再根据是否有图片内容，显示空白页或者图片列表页。
* 裁切等待时，需要显示处理中的提示。
  * 提示文案，简体中文：处理中，请稍后
  * 繁体中文：處理中，請稍後
  * 英文：Processing

#### 一期优化需求
* 素材库与微博云剪间的标签切换增加 loading 状态，并根据 loading 结果分别显示空白页或列表页；
* 图片裁切后，需增加加载中提示。参见交互文档： http://ftp.client.weibo.cn/UE/IxD/Weibo/iPhone%26Android/Project/Article/TopArticle/index.html#g=1&p=%E7%8E%B0%E5%9C%A8%E6%96%B9%E6%A1%88
* 【素材库】列表页一行展示 5 个图片，浏览器需兼容支持；
* 【微博云剪】列表状态为空时，不应该出现“上传素材库”和“取消”按钮
* UI 相关问题：[云剪ui问题](media/%E4%BA%91%E5%89%AAui%E9%97%AE%E9%A2%98.pages)
* 补充微博云剪页面使用统计打码，用于评估功能使用情况。
  * 【微博云剪】标签的点击人数、次数
  * 点击【进入云剪素材库】的人数、次数
  * 点击【上传素材库】的人数、次数
* 云剪落地页面判断来自微博头条文章，则弹出使用说明提示
* 云剪每周同步来自微博头条文章的日成交量及金额数据
* 云剪标签空白页增加提示说明文案，并调整相关页面元素布局及大小
  * 第一行：「您可以通过微博云剪购买版权图片」
  * 第二行：「购买后的图片可反复裁切上传至微博文章图片素材库备用」

---------

### 移动端文章草稿改造

#### 背景
确保用户文章草稿数据安全，支持多端同步编辑

#### 方案

* 新建/编辑文章
    * 文章编辑器从微博发布器中解耦
    * 在发微博页面通过点击「加号」点击「头条文章」，呼起文章编辑器的同时关闭微博发布器。
        * 每次都是新建文章，文章在新建时自动创建一篇本地草稿
        * 本地草稿已满无法新建，弹窗提示，引导至草稿箱
    * 文章编辑-预览完成后，会进入到发微博界面，此时点击返回，「告知用户微博发布器中编辑的信息将不会被保留，会返回到文章编辑页面」，在文章编辑页面点击返回时
        * 询问「是否保存文章草稿？确认/取消」
        * 该部分逻辑详见流程图，（流程图未画出因图片上传异常导致的流程中断）
    * 新建文章草稿均为本地草稿，编辑过程中异常退出均存为本地草稿
        * 本地草稿在返回触发保存时，根据网络选择保存类型


* 图片上传
    * 云端和本地草稿中的图片若需要保存，必须使用网络地址，否则不支持保存
    * 无网情况下支持添加图片，
    * 图片添加后即开始上传，上传时有上传进度展示，上传失败支持点击重新上传
    * 图片上传中或者上传失败，在返回保存、发布等环节进行提示（详见 UE）
        * 网络状态变化时，重新上传
        * 上传中，禁止返回保存和发布
        * 上传失败，可以返回和发布，但提示上传失败的内容会丢失
      

* 草稿箱列表
    * 每次进入文章草稿箱时，自动刷新列表（支持手动下拉刷新），获取云端草稿数据
    * 优先展示本地数据，其次展示云端数据，分别按照最后编辑时间排序
    * 本地和云端草稿数据分别支持99篇
    * 信息展示
        * 图片：优先封面图，其次正文里取一张图
        * 文字：优先标题，其次正文内容
        * 无文本信息，则显示：未命名


* 对本地草稿进行操作
    * 编辑本地草稿
        * 点击本地草稿，打开文章编辑器，编辑过程中时时保存本地
        * 返回保存时，若修改过内容&有网&云端草稿未满，则自动同步为云端草稿
    * 删除本地数据
        * 「是否删除该草稿数据？不可恢复，确认 取消」
    * 同步本地草稿
        * 本地草稿变为云端草稿的过程不可逆
        * 判断是否有网络？，N「网络错误，无法上传」
        * Y，判断云端草稿箱是否已满？N，「上传成功」
        * Y，「云端草稿箱已满，上传后会自动删除编辑时间最早的云端草稿数据，确认/取消」

* 对云端草稿进行操作
    * 编辑云端草稿
        * 判断是否有网络？N「网络错误，无法获取数据」
        * Y，判断本地草稿是否已满？未满状态可以编辑
        * 读取云端草稿数据，并建立一篇本地草稿副本，编辑过程中时时保存本地
        * 若修改内容，则异常退出或者返回保存时无网，将本地草稿副本变为独立本地草稿
        * 若有网情况下，正常返回，则将本地数据同步至云端，同步成功后删除本地草稿副本
    * 删除云端草稿
        * 判断是否有网络？N「网络错误，无法删除」
        * Y，「是否删除该草稿数据？不可恢复，确认 取消」

* 上线后
    * 客户端文章编辑内缓存的数据存为本地草稿，不需要做特殊标记和处理
    * 保存在微博中的文章草稿不再处理，根据新的逻辑也无法再次编辑
    * 线上不支持编辑的草稿，在移动端展示特殊状态
        * 设置了定时发布的文章
        * 通过 world 导入的文章
        * 影评（通过PC端长影评产生的草稿）
    * PC 端插入的且移动端不支持插入的 card，用占位图展示，仅支持删除
        * 音频、视频、橱窗、电影

* 多语言
    * 图片上传中；Uploading；圖片上傳中
    * 上传失败，点击重试；Upload Failed, Click Retry；上傳失敗，點擊重試
    * 图片未上传完毕，请稍后发布/知道了；Uploading，Please Try Again Later/OK；圖片未上傳完畢，請稍後發布/知道了
    * 部分图片上传失败 Some Pictures Upload Failed 部分圖片上傳失敗
    * 存在上传失败的图片，继续发布将不会展示这些图片 If Continue, The Picture Will be Lost 存在上傳失敗的圖片，繼續發布將不會展示這些圖片
    * 继续发布/去查看 Continue/Check 繼續發布/去查看
    * 返回文章编辑器，微博内容将不会被保存 Back to The Article Editor, The Content Will Not be Saved 返回文章編輯器，微博內容將不會被保存
    * 取消/确定 Cancel/OK 取消/確定
    * 文章草稿将保存到 我>草稿箱 中 The Draft Will be Saved in Draft Box 文章草稿將保存到 我>草稿箱 中
    * 保存草稿/不保存/取消 Save Draft/Not Save/Cancel 保存草稿/不保存/取消
    * 文章编辑器已经打开 The Article Editor has Opened 文章編輯器已經打開
    * 保存中/保存成功 Saving/Saved 保存中/保存成功
    * 文章草稿已满，如需保存文章请删除一些草稿 The Draft Box is Full. Please delete some drafts 文章草稿已滿，如需保存文章請刪除壹些草稿
    * 取消/整理草稿 Cancel/Clear Up 取消/整理草稿
    * 部分图片无法保存 Some Images Cannot be Saved 部分圖片無法保存
    * 部分图片未上传成功，继续保存将不会保存这些图片 Some Pictures Upload Failed，If Continue, The Picture Will be Lost 部分圖片未上傳成功，繼續保存將不會保存這些圖片
    * 继续保存/留在本页 Continue/Cancel 繼續保存/留在本頁
    * 文章草稿加载失败 Draft Loading Failed 文章草稿加載失敗
    * 退出/重试 Close/Retry 退出/重試
    * 已设置定时发布，不支持在移动端编辑 This Draft Does not Support Editing on The Mobile Phone 已設置定時發布，不支持在移動端編輯
    * 立即同步/上传成功 Synchronize Now/Upload Successful 立即同步/上傳成功
    * 本地草稿 Local Data 本地草稿
    * 删除后，各设备和云端的草稿均会被删除 Delete This Draft From All Devices and Cloud 刪除後，各設備和雲端的草稿均會被刪除
    * 删除草稿/取消 Delete/Cancel 删除草稿/取消
    * 删除后，数据将不可恢复 Data Will be Unrecoverable After Deletion 刪除後，數據將不可恢復
    * 草稿箱已满，请先删除一些本地草稿 The Draft Box is Full. Please Delete Some Drafts 草稿箱已滿，請先刪除壹些本地草稿
    * 未发布的文章草稿会保存在这里 Unpublished Draft Articles are Saved Here 未發布的文章草稿會保存在這裏


![](media/15560949360739.jpg)



-------------

### 文章后推荐加入微博物料

#### 背景
为提高微博的人均物料曝光量、人均使用时长，使用文章后推荐区域接入短微博物料进行曝光展示。

#### 方案
* 开辟 20% 文章流量（消费者 uid）进行测试对照，灰度开关`article_detail_recommend_weibo_flow`；
* 这 20% 的文章 __全部使用__ 微博主信息流卡片样式进行展示，并且只使用相关推荐，即【你可能还想看】；
* 其中 10% 显示全部微博物料，此为方案 A，灰度开关值 `weibo_flow`。 A 方案数据均来自短微博计算的相关物料，没有物料长度限制，只要物料充足可无限刷新，支持分页，每页 10 条；
* 另外 10% 在已有的相关推荐中插入微博物料，此为方案 B，灰度开关值 `weibo_article`，该流长度增加至 150 条，支持分页，每页最多 10 条（因过滤可能导致输出不足 10 条）。若文章相关推荐数据为空，则改为取热门文章 ranking 数据作为替代。热门数据不受长度限制约束；
* 方案 B 中，在文章相关推荐流中，每页插入 2 条微博物料，置于第 4、8 位，支持分页，每页 10 条。若微博相关推荐数据为空，则改为取热门微博数据作为替代。热门数据不受长度限制约束；
* 本方案不涉及文章 web 以及 H5 版本；

#### 监测数据
AB Test 后台中，需要针对底部推荐区域配置以下统计数据
* 文章正文底部推荐区域人均物料真实曝光量
* 文章正文底部推荐区域总物料真实曝光量
* 文章正文底部推荐区域人均点击次数
* 文章正文底部推荐区域总点击次数
* 文章正文底部推荐区域微博互动量

---------

### 支持用户查看文章编辑记录

#### 背景
考虑到编辑文章内容可能造成文章语义变更或反转，为了避免由此可能给阅读者带来的困扰，编辑后的文章将保留编辑记录，以供阅读用户查看

#### 方案
* 文章正文页导航栏右上角「…」菜单中支持展示「查看编辑记录」按钮（与微博一致）
    * 当文章在发布后且有过编辑行为后展示，否则不展示
* 文章编辑历史列表（H5）按照编辑时间排序，使用 card8，展示题图、标题、编辑时间
* 点击任意一项记录，呼起文章历史页面（H5）
* 若用户无权查看该文章全文，则出现错误页面
    * 提示：由于您无法查看该文章全文，因此无权查看该文章的历史记录「返回文章页面」
    * 需要加关注看全文却未加关注的
    * 需要购买V+会员却未购买的
    * 博主设置半年可见，但文章超过半年的（按照初次发布时间算）
* 文章历史页面（使用H5实现）
    * 支持展示标题、编辑时间、作者、导语、正文
    * 正文支持展示图片、视频、音频、橱窗、电影、超链接
    * V+文章禁止选择及复制操作
    * 浏览器仅支持刷新，不支持分享
    * 其他交互和功能全部不要（包括正文中拦截阅读的分割线，各类引流 card、按钮等）
* 该需求需要PC端同步实现

* 多语言
    * 查看编辑记录 View Edit History

---------

### 文章编辑器触区优化

#### 背景
用户反馈在文章编辑器中进行长按粘贴操作时，支持的触区比较小（仅光标当前行）
「长按全选只能选择本段文字」涉及技术重构，暂不考虑支持

#### 方案
扩大支持长按的触区为整个空白区域（仅 iOS）
![](media/15549512682800.jpg)

-------------

### 文章v2音频card优化

#### 背景
线上遗留问题，测试V3音频 card 时发现，故修复

#### 方案
* bug1：点击音频 card 跳转错误
    * 音乐部门支持已修复
* 离开当前文章时，弹窗提示（手势返回和左上角返回可触发）
    * 当前正在播放音频，是否同时关闭音频？否/是
    * Audio playing, do you need to turn off?Yes / No
    * 當前正在播放音頻，是否同時關閉音頻？否/是

---------

### 文章后推荐插入运营推荐物料

#### 背景
支持运营针给优质内容进行推荐，可以针对垂直领域进行物料推荐，以此作为激励手段，提高目标头部用户的发文数量。

#### 方案
* 运营维护并定期更新推荐文章清单；
* 文章清单以 oid 记录，并通过文章后台输入保存；
* 文章服务端提供接口输出该清单的去重记录；
* 文章推荐服务方调用该接口获取清单，并作为运营推荐物料池数据；
* 推荐服务方将运营推荐清单的物料数据，显示于【你可能还想看】的相关推荐列表中，以增加插入的方式，随机选取物料，显示于列表的第 2、5 位；

#### 目标数据监测
* 被推荐的文章阅读量比未被推荐的文章平均可见阅读量增加 6 万 (候选物料 200 条，候选物料越少，平均曝光量越高)；
    * 底部推荐区域平均曝光 1.1 亿，200 候选物料中均匀随机抽取 2 条物料置于相关推荐流的第 2、5 位，即 200 物料平均分得曝光量为 110 万。按千曝点击 11.8 计算，每个物料预计点击量 1.3 万。按阅读加权计算，阅读数至少提高 6.5 万；
    * 将候选物料规模缩小，即可提高平均物料曝光量；
* 获得推荐激励的作者的平均周产量提高 25%；

#### 对比测试方案
运营先圈一批目标用户，然后随机分成两组，一组的文章获得推荐，另外一组不推。看看 1 个月后的阅读量、关系构建量以及产量的变化情况。如果没区别，那么这个功能就将撤下。

------

### 文章可编辑性与微博保持一致

#### 背景

文章不再独立判断是否可编辑，该逻辑与微博可编辑性保持一致；但为兼容特殊需求，也保留独立白名单，但仅用于名单拓展。

#### 方案
* 所有用户都可以在 PC 以及客户端入口看见自己发布（940，1047）的文章拥有「编辑文章」的功能入口；
* 客户端上，用户点击「编辑文章」按钮将触发 __前置判断__。若用户符合可用条件，将进入文章编辑器，否则，客户端将接收到错误信息返回，以弹 toast 的方式告知用户，用户通过点击关闭 toast 或者进入站方引导的目标页面；
* PC 上，当用户点击「编辑」按钮，进行前置拦截。若用户符合可用条件，则可直接进入文章编辑页面，进行再次编辑，否则，在入口处揽件，并显示对应提示信息。提示信息将告知用户对应信息，并提供可跳转的下一步页面，或关闭返回选项；
* 文章服务端结合微博可编辑状态及自有白名单，对用户是否可编辑文章进行判断；
  * 若，该用户可编辑微博，则不管其是否在文章白名单，该用户可编辑文章；
  * 若，该用户不可编辑微博，但其在文章白名单，或者作者是政府蓝 V / 媒体蓝 V / 签约自媒体，该用户可编辑文章；
  * 若，该用户不可编辑微博，亦不在文章白名单，也不是政府蓝 V / 媒体蓝 V / 签约自媒体，该用户不可编辑文章；
  * 若，该文章未有相关微博，其不在文章白名单，则该用户不可编辑文章；在文章白名单 / 是政府蓝 V / 是媒体蓝 V / 是签约自媒体，可编辑；
  * 若文章可编辑，但已编辑次数超限（10 次）则不可编辑；
* 错误状态、提示信息以及后续跳转操作信息，文章与微博基本保持同步，只单独设定少量状态；
* H5 页面没有编辑文章入口；
* 当前的自媒体名单并入文章白名单中；
* 当前所有微博不可编辑异常状态提示
  * Only vip user can edit mblog.
      * 微博会员可使用编辑微博功能，是否立即开通？      
      * 微博會員可使用編輯微博功能，是否立即開通？      
      * Only VIP can use the edit Weibo function, buy now?
 
  * Current Mblog dose not support edit becuase micro task.
      * 该微博已投放微任务，无法编辑
      * 該微博已投放微任務，無法編輯
      * The Weibo has been serving micro-tasks and cannot be edited.

  * Current Mblog dose not support edit becuase has ad.
      * 该微博或其转发微博已投放微博广告（推广），无法编辑
      * 該微博或其轉發微博已投放微博廣告（推廣），無法編輯
      * The Weibo or its forwarding Weibo has been advertised and cannot be edited.

  * Rumor Mblog dose not support edit.
      * 该微博被标记为谣言，无法编辑
      * 該微博被標記為謠言，無法編輯
      * The Weibo is marked as a rumor and cannot be edited
      
  * Current Mblog dose not support edit because state error.
      * 当前微博不能编辑，详情请咨询客服。
      * 當前微博不能編輯，詳情請咨詢客服。
      * Current Weibo cannot be edited. Please contact customer service for details.	

  * Current Mblog exceeds editing times.（文章编辑次数超限，复用该提示）
      * 微博超过编辑次数上限，无法编辑。
      * 微博超過編輯次數上限，無法編輯。
      * Weibo exceeds the maximum number of edits and cannot be edited.

  * Current Mblog is published too far away to edit.
      * 2017年10月1日前的微博无法编辑。
      * 2017年10月1日前的微博無法編輯。
      * Weibo before October 1, 2017 cannot be edited.

  * History Mblog archive not support edit.
      * 历史记录无法编辑
      * 歷史記錄無法編輯
      * History Mblog archive not support edit.
      
  * Mblog editing is disabled.（文章不可见，复用该提示）
      * 由于系统原因，编辑微博功能暂时无法使用。
      * 由於系統原因，編輯微博功能暫時無法使用。
      * Sorry，editing can not be uesd.

* 文章特有状态对应表
    * NOT_EDIT_UID
        * 原提示：抱歉，当前功能仅对部分用户开放，请耐心等候。
        * 应使用提示：当前微博不能编辑，详情请咨询客服。
    * ENTITY_OBJECT_EMPTY
        * 原提示：id信息不存在
        * 应使用提示：当前微博不能编辑，详情请咨询客服。
    * BIZ_ID_NOT_ALLOW_EDIT
        * 原提示：抱歉，该文章不可以被编辑
        * 应使用提示：当前微博不能编辑，详情请咨询客服。
    * STATUS_NOT_0_1
        * 原提示：由于系统原因，编辑微博功能暂时无法使用
        * 应使用提示：由于系统原因，编辑微博功能暂时无法使用。
    * EDIT_NUM_TOO_MAX
        * 原提示：文章超过编辑次数上限，无法编辑
        * 应使用提示：文章超过编辑次数上限，无法编辑。
    * .....(在客户端上点击编辑 V3 文章时弹出的提示)
        * 提示：此文章不支持在客户端上编辑，请移步 PC 文章发布器。

* 客户端及 PC 预期样式

![11555058350_.pi-w140](media/11555058350_.pic.jpg)

![21555058350_.pi-w140](media/21555058350_.pic.jpg)

![Snip20190412_3-w140](media/Snip20190412_3.png)

![Snip20190412_2-w140](media/Snip20190412_2.png)


------

### 正文页支持@账号

#### 背景

支持文章正文 @账号 功能，提高文章场景的关系构建量。

#### 方案
* 发布器支持通过 PC 和客户端插入 @ 账号的功能；
* 以单独 @ 功能按钮呼起联系人选择列表，或在正文中输入 @ 后触发候选联系人提示框中选择；
* 仅支持「通过选择器点选账号」的方式插入 @账号 模块，手动输入的 @账号 或者是复制粘贴进来的内容，将不支持解析为 @账号 模块；
* 用户可以退格删除 @账号 模块内容，整个内容将作为一个整体进行删除，而非部分删除；
* 粘贴进来的内容，通过退格而使光标靠近 @ 时，不触发联系人提示框，只有手动输入 @ 或者点选 @ 按钮时，才会触发联系人选择框；
* 此种方式添加的 @账号 模块，将支持显示用户最新昵称，即该模块将存储目标联系人的 uid，并在下行时获取最新内容用于展示；
* 带 @账号 模块的文章正文页，PC 展示时，如同短微博的展示样式，并且鼠标 hover（悬挂）时，会弹出用户账号浮窗，与当前微博一致；点击，跳转账号 profile 页；
* 带 @账号 模块的文章正文页，客户端展示时，如同短微博的展示样式，点击，跳转账号 profile 页；
* 带 @账号 模块的文章正文页，H5 展示时，如同短微博的展示样式，点击，跳转账号 profile 页；
* 插入 @账号 的文章，在初次发布时将发送通知至 @我的 数据流中。

------

### 正文页支持插入微博

#### 背景

支持文章正文显示微博形态的广告，也丰富文章内容的表现形态。

#### 方案
* 发布器支持通过 PC 和客户端插入微博；
* 最多插入 20 条微博，超限，点击插入按钮时弹出拦截提示；
* 通过粘贴微博正文页链接进行插入；
* PC 与客户端发布器中，增加微博插入按钮，点击后显示链接输入框，填写后数据获取成功即插入。插入后的微博，在发布器中进行基础解析即可，也可进行全解析；
* 链接的输入框支持粘贴。客户端中，支持直接填写粘贴板中的最近链接内容；
* 被插入的微博占据一整行，如同图片，并且作为完整功能的微博存在，支持直接点击互动；
* 微博内对象解析优先级
  * 既插入图片又插入视频，如果图片数量小于等于 1 张图，则优先解析视频；
  * 既插入图片又插入视频，如果图片数量大于等于 2 张图，则优先解析图片；
  * 动图若以视频方式播放，其优先级逻辑也视作图片；
  * 未被解析的对象，均已连接方式显示；
  * 小 page 可以不做解析，均已连接方式显示；
  * 话题双井、超话、@人 需要解析；
* PC 及客户端均支持视频动图自动播放；
* 可以通过服务端控制，插入广告微博，需要在头部显示广告提示。广告微博只在展示是可见，编辑时不可见。用户插入的微博在编辑时可见；`本次需求不包含插入广告内容，此处仅说明技术实现时需考虑到之后广告插入的场景`
* H5 同步支持插入的微博展示，对外分享的 H5 通过 V3 版本进行支持；
* 客户端拆分为两期
  * 第一期，仅支持客户端中可查看
    * 只需要显示出微博卡片，支持视频播放，图片放大，头像点击跳转，编辑历史中仅支持删除微博
  * 第二期，支持客户端中插入微博
    * 支持发布器中插入微博，编辑历史中支持插入修改
* 功能开放节奏
  * 灰度时长 2 个月，只控制入口是否展示
  * 签约自媒体 -> 微博会员 -> 全量
    * 第一阶段灰度范围：签约自媒体 + 指定内部名单，灰度时间：1 个月
    * 第二阶段灰度范围：签约自媒体 + 微博会员 + 指定内部名单，灰度时间：1 个月
    * 视灰度结果判断是否调整产品或全量开放
    * 运营在产品开放前进行 PR 布告
  * 需要控制功能的开放名单
  * 每个环节的时间长度未定，取决于开放后的使用情况与反馈，由产品判断后进行调整
  * 未有权限的用户，插入微博入口不可见；曾经拥有权限的用户在权限被取消后，在编辑界面编辑已插入微博的正文时，可以删除，但不可再插入
* 异常提示文案
  * 微博已被删除：该微博已被删除
  * 微博被设置了范围可见：该微博非公开可见，无法插入 / 该微博非公开可见，无法显示
  * （若服务端无法区分被删除或范围可见设置）微博已被删除或被设置了范围可见：该微博因隐私设置或已被删除等原因，无法插入 / 该微博因隐私设置或已被删除等原因，无法显示
  * 微博是转发微博而非原发微博：仅支持插入原创微博
  * 链接地址非法，并非微博正文页连接：请输入正确的微博正文链接地址
  * 接口不同，请求超时：请求超时，请稍等后重试

------

### pc端草稿支持编辑历史

#### 需求背景

用户反馈，在PC端编辑文章时，若进行一些不可逆操作（上传world、弱网环境保存失败后刷新页面等）后，不能回退到历史版本，已编辑内容丢失。

#### 需求方案

* 支持记录编辑历史，并通过以下场景触发；
    * 主动记录：点击「保存」、「预览」、「下一步」；
    * 自动记录：插入图片、视频、音频、商品、电影、链接、导入word；
* 每个草稿对应的编辑历史上限100个，按最新保存的时间倒序排列；
    * 支持查看编辑历史，并选择覆盖当前草稿；
    * 文章发布后，该文章内容的编辑历史不做保留；
* 单篇草稿在多个浏览器同时编辑的情况下，会产生多个编辑历史；
* 编辑历史展示信息包含：标题、时间、字数、来源（手机型号，浏览器型号）；
* 设置了定时发布的文章只能预览，不支持查看编辑历史，除非关闭定时发布功能；


-------





